今時今日仲買Mac book既原因係咩？

比同樣既錢，硬件廢一大截，效能輸哂
部機設計又唔係靚過人
電量又唔覺真係差咁遠。

利申：iPhone 用家

OSX

apple ecosystem甩唔到身

因為個os

利 用緊windows

文青

除左無咁易中毒之外都無咩so

Os贏哂
感覺上冇咁易壞

除非有特殊需要如xcode或者繪圖，否則只有冇腦果粉先會買！

以前讀書好想擁有

原因咪就係輕，薄，型

唔通實用咩

買部surface book都貴過mac啦 大把電腦貴過mac
如果你唔係用開apple系列 但最唔實惠一定係mac

xcode

同買iphone同一原因

快好多，不會裝左多software 就變慢，Windows 同Android 一樣 越用越慢，touch pad 超好用

見到其他人個個都揸住部macbook覺得好威 連個spec係咩都唔知就一個頭鐘埋去買
利申有fd就係乜到唔理買完先知道打唔到機

畫圖繪圖製片

關你撚事 i like apple

可以裝bootcamp osx windows雙用立於不敗之地

威囉虛榮囉

利:mba用左2年壞底版 轉用sp4

我係為個發光蘋果先買

早幾日windows update 完
成部機 brick 左
開chrome 開唔到 IE 無料到 UAC 無yes 彈出黎
hdd 100% usage

起碼我部mbp 無試過update完brick 左

講真換咗個垃圾keyboard 下部電腦真係唔會再買佢

上面話touch pad 好用條on9仔有無用過舊version

新出嗰啲唔識
兩年前買air依加一啲都無後悔

其實我覺得新版keyboard 好用啲 爽快好多
係岩岩轉個時唔太慣
Trackpad macbook 一定比其他windows notebook 好用架啦 依家重要support 壓力
用PS 個時先發現有幾好用...
利申用：imac 27 ,macbook pro 15 2012,macbook pro 15 2016

用慣左mac個os x

畫Engineering drawing

agger
兩年前得部asus 既zenbook叫夠揪下

on 9仔先會成日用硬件specification黎打飛機
好多android電話個spec都勁過iphone好多,
照你咁講iphone一早已經收左皮

Xcode
利申：15" 2014mbp 拎出街用好撚重

買咪買 洗咩同你交代原因

邊度勁過
iphone不嬲跑分高啲

用adobe d野好順 Air都頂得順

咁同樣價錢用咩好啊
iphone + macbook 個airdrop好好用喎

打個比喻，windows 係個正常廚房，osx係微波爐，用微波爐加熱係方便快捷，但做到既食物局限好大，但你本身冇乜廚藝用微波爐叮微波爐食物當然覺得好放便唔洗煩。
用得廚房煮野你煎炒煮炸乜都得，但你冇廚藝入到廚房乜都做唔出而且分分鐘乜都燒晒。所以需要使用者有一定技巧，而且廚房維護亦比微波爐麻煩。
所以買MacBook 多數係冇腦果粉

osx同硬件完美配合

咁個廚房成日爆水喉，燒光管，死抽油煙機，有蟲我都繼續用？

Trackpad 都好用到咩咁

用完mac 用 window真係想死

不停彈野岀黎 又呢樣又個樣

用mac就真係用電腦
用window 你要識電腦

用mac我冇用過mouse
買左部samsung 要即刻買番隻mouse
到而家我都係好唔慣上網冇得用gesture去上下頁

Mac機開adobe好順
Window真係lag到

成日爆水管九成係老代或者裝修廚房做得差，燒光管死抽油煙機就一定會有，用微波爐都有機會壞，差在睇使用者用法令佢死遲d，有蟲就擺到明使用者污糟用得差唔好好清理維護先會有蟲，就算微波爐你唔清理一樣會有蟲！

輪到linux都未輪到window

講錯左 linux 先係廚房
os x 係自動煮食機械人
windows 係客廳 打機地方

兩年前買咗部zenbook 未夠半年個較位已經爛
部野合唔到 攞去整佢話外觀問題 保養唔包
最後整完 我唔敢再合埋 因為我合咗兩次已經覺得佢又移咗位 而家淨係可以當desktop 用

我真係好後悔因爲個spec 冇買到MBA / MBP

IT佬覺得MacBook寫program好實用，個OS正，又輕

加錢就得啦,況且襟用就值！
宜家嗰部mbp 15' 13年買嗰陣埋單35k,依然同宜家16年個spec有得揮，除咗個乜柒touchbar

毒撚先會咁在意咩效能硬件，咩咩開機快2秒，跑分乜乜柒柒

淨係個retina display值幾千
mac os又值幾千
金屬機身又幾千
電量又嬴一截, 叉滿出街用全日

用過mac pro就知個retina幾值錢

做乜撚嘢呀

笑撚咗
就咁打個比喻就可以話人冇腦果粉
我都打個比喻
A就好似1
B就好似2
所以你係冇腦

有時真係需要一部手提電腦做嘢嘅時候
當然係有咁好買咁好啦
用開mac機做嘢嘅人 真係唔會想買pc
同埋唔通等兩年等佢出部新先再買咩

agger
正常用落覺得順同方便就得
macbook剩係個trackpad同gesture已經無得輸
毒撚先會成日比硬件,又跑分又超頻又剩

哩個真
本身我都用開windows
自從近排買咗macbook

哩個真
本身我都用開windows
自從近排買咗macbook pro
有時係屋企十日中弓寧願用佢都唔用desktop
之後換desktop 一係換Mac 一係裝hackintosh

os先係最值錢

show off

用完MacBook pro iMac 返唔到轉頭
不過Apple 麻煩唔好趨出越柒

真係好難唔愈出愈柒
因為Tim Cook 淨係睇profit
寧願賺錢都唔去keep住創意
聽講佢仲會收mac pro 皮
全因為佢賺唔到錢

好似話IBM轉用Mac之後每年用少幾百萬去維修電腦

IBM都係冇腦果粉

原來係半億

慣左
覺得簡單易用

老婆成日上網買野 買左部mac pro 比錢比得安心d

同ifans 講道理係無用
成日話ios 安全， jb 到就已經唔安全啦

留名睇apple用家將幾年前五千零蚊既windows laptop同成皮野既MacBook比

用緊 surface pro 4 同macbook pro
各有各好

真心問有邊部macbook係行iOS

衰得過你人地講MacBook你講iOS？

講得岀呢句就知你未用過mac

點睇人地IBM都用微波爐唔用爐頭，仲要話微波爐長遠係慳錢？

m$盲屌粉

一打唔洗找

剪片好過windows
執相好過windows
音樂又係比windows 好
做effect都順過windows(3D/某啲畫圖software 除外）
我真心唔明點解唔用mac
同時我亦都唔明點解總係有啲為咗apple個名而買apple機既on9仔
用黎做文書機真係笑出黎

好地地做咩要轉去windows

人地IBM上市電腦公司龍頭都話Mac嘅故障率低，維修費用低啲，有成十萬部電腦做sample都信唔過，唔通真係聽你地講話用Mac只係盲粉就就粉咩

連Mac都未知係乜買人買既原因
真係井底之蛙 行出去望吓啦
世界仲好大呀

巴打做開後期喎

硬件上QC較好
一般用好多年都未壞

Notebooj黎講
Windows用電快過Mac OS好多

工作都多好多鑊氣
Winsows咁多代都係仍然係常有藍畫面
感覺上係面個層靚左但底個層無大改善
系統穩定度Mac OS贏Windows 9條街

但不得不承認OSX近年真係hang機明顯多左
所以我近年唔會話OSX穩定過An好多

Windows最大優點係多game玩
因為長期大力推廣獨家Direct X技術
但其實N年前既Mac機已原生裝得Windows
可以行雙OS

Mac機最大缺點一定係貴
但如好彩用番多年未壞又少鑊氣
長遠乜都抵番哂
特別係工作用途多鑊氣好好麻煩
娛樂用途你可能會覺得Windows機較抵買

其實Windows抄左Mac OS好多年
但主要係介面同功能抄
穩定度同安全度完全抄唔到
Windows初期普及快因為MS政策係近乎完全唔打擊老翻
就好似紅白機吋都係靠老翻超任博士先搞到更易普及
相比之下
Mac機以前超貴又真係難普及

如果仲未知Mac機近年幾普及
可以睇下IT最勁既美國既情況：

Windows 10發佈會

Microsoft舊CEO用Macbook做present

1983年Bill Gates已經係Apple發佈會出現

不過講多都無謂
你係唔買就唔買
就好似唔買iPhone既人無人迫到佢買

can't agree more
班毒撚成日講spec
當個個都係IT狗
wfc
覺得佢型咪買

其實我前後期台前幕後都有做

D死毒撚係咁戇鳩
女女見你有部macbook都濕晒啦

為咗個名而買係一件事
拎黎做文書野又係一件事
我自己覺得拎mac黎做文書機又有咩問題
你唔會諗住用macbook/macbook air去執相做後期掛
而為咗個名而買果啲就唔講啦

利申MacBook Pro 2016 13" 文書機 最多只係會用黎做autocad

當Macbook係文書機有乜問題
Macbook根本係文書規格
到依家一張似樣嘅顯示卡都冇

門面個層咪話超頻比硬件同追牌子懶係威懶係型囉
兩類人跟本同一個食物層有咩好拗

我只係覺得啲人未搞清楚自己個用途就走去買macbook好白癡

淨係retina已經係最有力既理由

就算係new MacBook 都夠剪4k片仲要好順，windows laptop俾你個spec勁五六倍一樣連playback都疾，windows fanboy知唔知點解？

打機唔睇spec睇咩野

起碼有一半人係跟風

但係人地xps 條邊幼好撚多🙈

我話你知
Pro同Air windows 機我都有
Pro&Air執相差別唔大因爲個mon差唔得遠同都幾順
Windows 更加唔洗講，但個mon就真係差咗d
間間色都差距大，一係就貴過apple先有準色
同埋用mac做文書不如用windows 做既原因係
點計windows 都係平，何必用mac機
樓主亦都係講呢樣野
同埋你估唔洗拎出街比客睇preview 咩
唔通次次我拍野即執要成部枱機拎出街？
用mac機做後期大把行內人都咁做架啦
唔好咁井蛙
唔知你咩原因要比多幾千蚊去買apple做文書啦
但atoucad連老爺機都可以做既不如你唔好拎黎利伸

關你鬼事咩
又唔係影響到你，又唔係殺人放火
無拉拉做乜批評人地用咩牌子電腦姐
對人指指點點

利申: window用家，想轉macOS
原因靚，薄，襟用，型，你吹？

咁又冇咁誇好順
要剪4K+都要拎垃圾筒先順（計埋你落effect)

要用logic pro

呢係掛⋯⋯新果個keyboard 好淺冇手感，我打字大力，手指尖會痛⋯⋯

講緊色差
我諗
要靚既另外買mon都好襟計

因為呢度冇人做architect囉
用黎剪片就算啦 Notebook剪片會犀利得去邊呀
公司一張M6000都貴過你部機

係囉，唔用apple會心紋痛
易猝死啲

音樂人真正需要用到Mac 機

用pc錄音你會想屌到bill gate 開花縫番埋再屌過

開好多adobe software完全唔lag又順又快又唔會無啦啦quit app，輕鬆轉app用
比著用window可能已經壞鬼左，每次轉一次app load返十分鐘再 force quit再重開

嗱，唔可以咁講，我部11年imac 用緊最新嘅os, 快到新嘅一樣，用autocad 唔lag 機
老痘部windows 8一年就開始變慢，升上windows 10 之後就變左磚

傻啦
大把傻閪用黎send下email打下words

其實win同mac都好快好順
用mac都會hand
重點都係色差
而家佢內置auto save都方便咗
同埋有啲人用開final cut pro既話基本上係完美組合
好似扯開咗話題

冇錯，mac 係成個experience, 由你係屋企用imac down lecture notes，做左一半，係地鐵用iphone 睇，到學校用macbook ，全自動，唔使upload 來upload 去

點解一定要用專業軟件先可以用Mac

我有部都用咗5年既pro慢頭咗電又廢咗
開半日就收皮
Win機通常就3、4年命
但計返條數係win機平啲

我都有用過windows機
講真我都係第一次用mac機
我點解揀Mac都係因為想試下個OS
電量 保值都係考慮因素
買之前都問過唔少意見
係唔明點解Mac機一定唔可以用黎做文書
淨係維修果啲費用都係度啦 好似樓上有巴打話IBM果單野咁
次次出街見我啲朋友用一陣部腦就冇電
MacBook pro 叉一次電就可以用得耐好多
我就覺得就算我畀多幾千蚊都係值得
尤其係我見到我用Mac機果啲朋友一部都可以用好耐
就係未見過用windows果啲可以用多過兩年
我自己果部laptop又重 舊電又用得一兩個鐘
唔通真係下下都拎個火牛出街

點解一定要買mac機用
啦，我跟返樓豬問題

都未講個mon 用macbook windows開同一張相出黎睇完全兩回事

生態圈係做得好好
但係你會俾Apple挷住哂
所有服務都要用佢
有一朝一日要離開根本唔得

其實舊電好唔好係好睇你點用同用邊間廠
大家啲software 食電情況其實差唔多
我兩個都有用開但唔覺mac真係特另襟用
丫，air係特別襟用，因為硬件唔食電

真係唔明點解見到啲人用Mac 就會話佢跟風
為咗Apple個名而買
又話威 英雄主義
人地用咩問你撚事咩

搞到用Mac機就好似話windows機差咁

有啲又話文書機就唔洗揀Mac

買部機都好似搞到要畀人批鬥咁

痴撚線

加多樣
保養方便

trackpad 無得輸
forcetouch 大力禁有翻譯
os慳電，長插電唔會損耗電池
mission control
safari上緊嘅網頁 手機可以上返
仲有好撚多

windows除左可以打機同用3d max,revit方便d之外
唔知有乜優點
上次插個usb hub落去，個window10損壞左
完全修復唔到，要我洗機

其實係個mon同張display 問題咋
基本上硬件一樣既話開出黎張相唔會差得去邊
因為張張相既數據一樣，但個mon同輸出既硬件唔同咁解

Mac pro 做autocad 正呀

順到⋯⋯
用學校D windows 機次次都相打爆個mon

學校
學生

我點解要攞部laptop黎打機
ps4唔得?

我就唔係咁睇
我琴晚用用下部desktop
發現點解粒CPU個溫度做咩無端端升咗10度
我開個programme manager出黎睇
原來係windows自己唔知做開咗個唔知咩春
食咗CPU成3~40% loading
我一熄咗佢
溫度即刻跌番10度
而部腦又咩事都冇
果時真係膠都費事畀M$

如果係好用的話，點解要離開個ecosystem？

屌成日見班on9港女同所謂既大學攞mac機黎做文書工作同上fb
明明mac機係攞黎整後期製作同audio
見到都覺得嘥撚哂部mac
屌你不如求其攞部win platinum機都夠撚哂有突啦戇尻
成班攞apple黎哂命懶係勁咁
屌你你地只係糟塌咗部mac機咋

唔得

Command同control嘅分別

嘩
巴打講得好岩丫
抽得好激進丫

你都係想我咁講

Windows 一部機用唔同software/Browser 開都唔同色 ICC profile 都唔同🤷🏻‍♂️

因為耐用又夠輕 用左起碼5年都好正常好快

你試下同一張card同一個mon就明點解

用咗部Macbook Pro 3年
都仲係好順暢

windows laptop恐怕做唔到

係盲撐架啦
其實mac機都係唔會好似server咁穩定唔會好似Windows咁時不時死機blue screen之嘛
其實mac機都係比windows慳電一倍之嘛
其實mac機都係唔駛你日日面對唔用error可以專心做你要做既野姐
其實mac機係貴但一部好似mac機build quality咁好既電腦都唔平但過 mac機幾多
如果你覺得以上既野你都無所謂
咁你咪留喺windows個世界入面囉
無人叫你出黎喎

除左打機
我搵唔到要番去用windows既原因
而當我打既機都可以用wine喺linux用mac上行到
我仲點解要番去用windows？

利申 用過既OS有macOS android Ubuntu centos redhat remix iOS windows

唔講剪片執相畫圖 剩講基本用落 話知你剩係用黎上網用word都好
一個字都夠解釋點解貴d都要買
靚

外型靚
mon show出黎既野靚
界面靚（比起windows）
拎出去方便 起碼因為個trackpad真係用得落仲好好用而唔洗帶多舊mouse先
仲可以用靚既薄電腦套
唔洗又成抽黑mungmung既火牛出街 就算要帶
連set差d野都靚過人
用落舒服 又好睇
所以有budget既 why not apple

至於為左靚比多幾千蚊值唔值
個個睇法唔同既
無話你剩係用word既就一定只可以用啱啱好應付到既電腦既
總之
關你鬼事

用過你就會明個分別起邊

要輕薄我寧願買surface啦

mbp 2016 13'？ 唔覺用notebook畫圖個mon好細 畫得冇咁爽咩

柒呀嘛 大佬

有錢就是任性吹咩

得罪講句
鐘意打機嘅人唔會甘心停留喺PS4
上到PC係另一個世界
如果唔係仲會有人肯砌部過萬嘅檯機
PS4都係$3000幾啫

買mac 點解要用word

明明pages keynote 唔使錢仲要好用過word powerpoint

手頭上部mbp用左嚟緊10年 換左SSD+HDD 升到8GB Ram 都不知用得幾開心
我就唔信Windows有一部手提電腦可以用足咁多年

我因為一樣嘢𨍭
屌你老母M$ force update又失敗嘥我時間電費做乜撚

屌
你就話介意果一萬幾千姐
咁我買邊部都係想有部機好用。好睇。方便。耐用未必係首要但佢做到。
重點唔使煩。一站式。一開機就用得。有咩問題售後比到信心
你覺得一個人可以有幾多時間煩部機既問題？
你用spec jerk off. 又笑人貴
我覺得一萬二萬都係咁
我只係想好用
而我比完錢
我得用apple 野先服得咁緊要
咁我點解要受番其他牌子氣？

因為我唔係focus打機囉
打機只係其中一樣娛樂
我洗唔洗買部文書laptop要睇埋佢玩唔玩到大作呀

鬼唔知 唔通真係os唔同 張相就唔同左咩
咪就係講緊部機
當然你點都可以將d 硬件配下配下配個比得上mac retina既影像 用落實際上又夠macbook順（講用落 唔係剩係比較d spec乜乜乜）既windows laptop 出黎啦
但價錢係咪都仲係可以平幾千呢，
咁我就唔知了

Mac個time machine 真無敵，換機死機真係一鍵還原。
死左個windows或者用幾年換機過data個下真係浪費生命

Fps射擊game PC熱門好多

輕薄 耐用 核電 手感好 唔需要太多配件
Os 穩定 xcode 同iphone ipad個種夾法 貴少少仲想點

呢度講 話知你剩係用黎用word姐
理得你用乜
當你剩係用黎放相睇相都得tim
想講既係 話知你點用
好多野 靚 舒服 唔洗煩 就值

用緊iMac 27" 2016,i7, 16 gb ram, M395X, 但只係睇youtube

咁鐘意打機而注重規格又有乜問題
咁都俾人笑毒撚

我部2008 macbook pro 13＂仲用緊
當年不知幾抵用，送ipod touch同printer
當時賣左部ipod touch都值＄1300
為返部macbook係7000蚊到

依家macbook pro太貴，買唔起

冇腦果粉會唔會做IBM嘅野

用Mac裝window用下你就會明完全係os問題
除左做3d同打機，諗唔到咩理由用window

同埋time machine 真係太偉大

google drive?

坦白講 我真係貪個樣

咁人地focus打機咪睇spec囉
關你撚事咩
咁都要話人毒撚

講緊人地打機所以睇spec
你就答唔打機所以唔睇spec
都唔知你答乜春

以前買真係睇spec 但係讀完大學先覺得 重量同續航時間先係最重要 下下用得戈2個幾鐘就收皮 喂大佬 我file都未save 到 睇住同學部mac book 仲上緊網 仲聽緊歌 戈陣真係好想要
Btw 呢幾年d win 機個重量同電池續航開始跟到apple 用落順手都係win+vm OS X
利申 dell xps13 MacBook Pro 2016

個topic講緊macbook
你就冇端端講打機
你on9完未
我又冇話你係毒撚

踩親啲潮童尾
Sorry

佢應該話用air prod

我都要sorry
踩親啲毒撚IT狗尾
我電腦唔叻架
唔好起我㡳

耐用
我部mbp 2010 unibody 比我摧殘6年先行唔郁

UI好用，UX感覺良好，順到無嘢講，無windows 咁多小問題，Touch Pad 超好用無一部 Win Laptop 做到！

Tim Cook 下 Apple 近年真係無晒創意, Jony Ive 又比人架空埋.......

利申：MacBook , Surface Pro 雙修

各取所須姐
其實人類鍾意放大啲問題
Windows 市場佔有率 係 Mac 既幾十倍
Windows 機嘅數目種類款式都係Mac 既好多倍
咁Windows 出現問題既機會率高過mac好多倍都好正常
兩個 OS都照顧緊唔同人唔同機嘅需要無咩好拗，
你話windows software廢，但係成幾十億部pc連部 Pentium 4都仲行都 Windows 10，你都可以話佢寫得好，有啲 hiccups都無可厚非。

至於硬件，其實近幾年pc已經追上甚至超越apple
XPS, Razer, Surface 就係好例子，話唔係個啲係呃緊自己/冇睇過用過。

其實用咩os咩機有咩所謂，只要佢做到自己想要既嘢就得啦

agger win 10 真係追得近
on9 tim cook 新mbp 都仲係食老本 冇乜大變革

你地咁講一陣又得罪人

打機咪就係其中一個買win唔買mac既原因囉
打機->一撚定買win+一撚定睇spec
打機係對應topic既
睇spec係覆你既
咁樣明未呀
用下你個死人腦啦

你個垃圾比喻比你老母睇啦

舊電夠耐同mon 靚
之前notebook ownership 買左部window 機 文書用途 唔打機唔上youtube 2個鐘無電 完全拎唔到返學

唔夠人講windows易壞、順就屈人話人用MacBook係跟風 IBM好跟風咩？Microsoft做present又跟風？剪片做後期又跟風？
好啦，講唔贏人地真係有專業領域真係有優勢、可靠唔易壞，上市大公司成十萬部電腦換都係跟風？
好啦，自己講唔贏人地話軟件、os可靠值錢，就講打機，講人唔清楚自己用途就買係無腦，喂人地咪就係唔用嚟打機咪唔買MacBook囉，打機係全部㗎？你地個年紀咪係囉，可？你打機就用腦，人地唔打機，覺得系統穩定性重要就跟風？噉又係，唔壞又點顯示你地嘅電腦知識啫？所以你地用windows壞咗機唔好拎去畀人整，自己check、自己換parts啦下

屌 之前買lenovo 用左一年到
愈用愈慢 好似腦衰退咁

做功課要剪片 所以買mac pro
即刻方便超多 唔洗煩
又唔怕佢腦衰退

好多專業嘅Software都剩係出Mac OS

Mac嘅穩定性高

你可以話邊部好用邊部垃圾，
但人地買邊部，真係唔太關你事。

agger 用緊 lenovo 越來越慢 屌
加上拎出街2個鐘無電
頂唔順買左部macbook pro 2016 黎用

睇下av打下飛機梗係唔洗睇硬件。
咁當你實際工作需要一部高效能既機，硬件固然重要啦

真係好多macbook用家鍾意將成皮既MacBook同五千蚊都唔使既windows機比
又話windows機重又話mon樣衰
上面仲話windows機用得2粒鐘冇電當係windows問題

冇腦白痴真係好撚多
windows機係平, 但係畀得咁少錢可以買到咩好野呀
望下dell xps 13, 應該用呢D windows top-class既laptop同MacBook比架嘛, 我好肯定講xps唔會少電得過macbook pro
(不過top-class windows laptop同spec都係平過MacBook)

雖然我唔否認mac OS係某D方面係好過windows, 例如穩定性
但你都唔撚係用中低價WINDOWS機同咁撚貴既macbook比架嘛 屌

仲有用Lenovo呢D支那牌既傻閪
買得支那野可以expect有幾好

補充, 我講緊同SPEC唔係講緊CPU咩型號, 乜鳩毒撚先理既野
而係RAM, SSD容量呢D直接影響使用體驗既野

D傻閪買機貪平唔買有SSD個D咪用一陣就又慢又食電囉

唔打機 上下網睇下notes咁 macbook air已經夠做
淨係佢唔易壞唔易輕機已經屌打極大多數行windows 既laptop

不過番工都會用windows 機 excel d shortcut太方便 macbook好多excel shortcut都用唔番

仲有人地買mac book關你撚事呀
我鐘意咪買囉吹呀

Mac 機system level ICC , windows得application level

同意dell xps 13係一部build quality 同macbook pro 不相上下既laptop（其實thinkpad x1 carbon都好正）其實都係值得入手同幾可靠既
就dell xps黎講我認為佢既不穩定性好大程度上來自windows
所以我會推薦啲friend買dell xps裝linux
耐用穩定可靠得多

利申 用Macbook pro (2013年）

拎Apple同low end既windows laptop又真係幾on9既
其實low end市場又唔預你打機既話
windows laptop既真正對手係chromebook
原因：簡單黎講就係大家平日做既文書睇片聽歌其實都係用browser搞掂所以windows太overkill
而chromebook 既價錢續航力穩定性同UX比windows laptop有過之而無不及

（我知香港未流行chromebook，不過其實外國已經好多學校公司開始用）

成班做乜尻野事 人地主題問尻緊用mac book既原因係咩，硬係有班柒頭皮係度答關你咩事 一打免找，咁我洗撚問你咩

同埋見到好多人用mac book pro同中甚至中低階window機比電量同順唔順，喂大佬咁點比。

用15k 甚至18k去mac book.
重量同電量window 高階機都追到好貼，講緊畫圖呢啲大loading既task，其實mac book會唔會都好撚食電？

仲有講retina既色，真心唔好搵中階window機mon去比。用緊XPS都唔會差話retina.

OS 穩定性，mac book呢個真係贏得比較多。顯卡方面mac book輸返哂。

2011年買左部13"macbook pro(用到而家)
2015年買左部surface pro 4
發覺surface pro真係垃圾黎

用過MacBook os真係翻唔到轉頭

貪個mon

痴撚線 講自己用後感都要比人屌

Mac 最主要賣點根本係OS
硬件性價比Mac 係冇得鬥

why

撚有話係window 問題 驗眼啦傻西
所以咪屌lenovo囉
買咩關你撚事咩

睇落所有spec都勁過部2011mac
但真係用上手就明顯唔掂
唔知係咪os嘅分別

就好似你買大陸手機爆炸我都會笑鳩你啦

你標題問原因，而其他人答：關你撚事
老實講咁多個回覆中，呢4個字先係最貼題

請問有咩牌子可以令windows發揮超越個系統本身？噉我地就用嗰個比較下啦，亦可以推薦下IBM用，唔好用Mac咁傻仔嘛

我部MacBook有boot camp

點解用os x果時可以玩半日

用Windows就2hrs內就乾塘？

我冇否認過mac係少鑊氣過windows喎
我一直想講既野係咪鬼用low end windows機同macbook比

佢推薦到就唔洗係到打咀炮啦 講到自己幾咁眼光獨到

所以咪叫你介紹啲頂級嘅win機畀IBM或者就噉拎出嚟討論下囉

真心一問 點解mac長插電唔會損耗電池?

用mac既多數唔會玩pc game

有冇人用mac畫rhino? Mac version廢好多又無grasshopper 但係要做ps ai indesign又用慣mac

用用下就慣

做it 公司 好多同事自己機都係買macbook
穩定性冇得比
就好似source tree 明顯mac版順過windows版好多
唔好同我講用咩5000蚊windows機同過萬mac機比
對上前一部windows機都過皮

Btw講打機真係得揀 一定用windows

話說 早排幫親戚砌完機 佢早幾日更新windows10 之後 機都開唔到 去到welcome page係到轉圈圈

我部15k既Sony all-in-one 用左兩三年 即刻慢到飛起
人地部2011/2012macbook air 仲順過我

當然 hdd同ssd係差幾遠 但係macbook air平過我主機wo

agger
一味得屌
咁威咪介紹下

用慣linux就知macbook有幾麻煩
macbook淨係file explorer右鍵冇open terminal here已經輸哂

係咪講緊New terminal at folder?

作為一個打機嘅programmer，最低限度點都有兩部機
打機用windows pc, 寫code用macbook, 仲有部用黎玩嘅raspberry pi
Pc可以dualboot linux, 但分開裝好似方便d
遲d搵到工試下r部linux laptop做公司野

5年前就係

直接cd同ls啦，有幾可會用file explorer呀

屌你老母臭閪咁鐘意講廢話你咪死返出去講囉柒頭皮，九唔撚搭八。
你第日問乜柒野都唔撚關你事，你post都唔柒洗開，死返屋企啦自閉啦唔撚洗同人討論，一句關你撚事就搞撚掂啦。on99

2016 MacBook 用m5
係就係好撚輕，不過$11.5k用m5 事實上真係搵笨左啲，MacBook Air 都i5，價錢再平一大截

用Window laptop 某啲已經 I7HQ 16Gb ram 外顯

齋講硬件既話
2016 Touch Bar 15"有出果時市面上最快SSD R/W
你攞XPS 15同Razer blade多過2k解像度既機黎比，其實唔係貴好多

所以應該貴在SSD快，解像度算高，色準，USB c thunderbolt 3同機身用料

唔會壞已經贏曬

我想講
蘋果自己做晒硬軟件
冇依個水平嘅整合同穩定就聽執啦
依啲穩定度只係基本
當你硬軟件都係自己控制都搞唔到咁好時，就好好反省下
MacBook依個價唔易壞，穩定係基本

用咩電腦都要管
香港人壓力真係好大

Unix environment已經贏曬Windows，當然都可以Windows機裝Linux，但係mac機實在太多support，無時間嘅時候一定係一部mac搞點
利申：廢柴it狗

錢多sor

IBM 證明咗，用Mac先係窮撚，因為慳唔少維修費

個OS

利申:用緊XPS 13

三個平台都有用，台機係win好，notebook因為linux買xps 同mbp差唔多價，打code用mac做到多d野

呢d咪典型窮撚心態囉
唔抵得人買得起mac機就話人哂命,糟蹋部機,真係痴撚線
香港地都唔適合揸跑車ga,d路頂多咪行100,但我買得起跑車,我係要揸你吹呀

上年年中買部手提機街用，最後買左surface諗住部文件嘢方便唔駛左轉右轉，點知最後全世界都mac，搞到要轉果個都係我
surface同mac鬥真係輸電，人地部mac可以用兩日仲可以睇片聽歌，自己部surface先啱啱夠用一日

唔買macbook點去starbucks啊 我ig post咩啊 你都on99

我唔鐘意又關你春事

做3d max咪又係死死氣去用番windows
除非買mac pro不過去到呢d級數已經唔洗買mac pro

osx穩陣係真
但唔少人咪又係貪佢發光蘋果先買

睇左Jony Ive本書，佢設計既野都會加入"好玩"既元素，唔知發光蘋果係咪因為呢個原因

自問已經返唔到轉頭，就算無得打機都唔想轉

拿住部mad book去星巴克 威

講起字體，個win10中文字渲染真係成舊屎咁
set 極都係又濛又虛咁
SSD速度係世界級都係真嘅

大部份男人老狗windows都搞唔撚掂咪走去用mac囉
不過唔好講到WIN幾廢幾煩

其實成日搞D電腦問題出黎又唔識solve既人買MAC都好既
唔駛煩D WINDOWS撚嘛
D mac機麻麻煩煩咁但D mac撚又好鍾意教人用MAC既
咁咪好囉

利申surfacebook i7

laptop機我推薦用linux

我用緊2014 MBPR 13' i5 8g

幫老母啱啱買左部Dell XPS 13" i7 16g fhd
幫部黎到之前我以為會吊打我部MBPR

但黎到之玩左陣就發現osx 真係吊打win10

Xcode

電腦係幫用家解決問題,處理日常事務,而唔係比問題用家解決
你以為識整下windows,裝下software,掃下病毒,砌下機就係工程師,電腦安全專家?
你咪撚笑死人啦,呢d低技術工作黎ga ,呢d野我小學雞時都識啦
而家更加唔會有興致同你搞呢d on9野,
最緊要user friendly,夠快夠簡潔夠穩定,比多少少錢有咩所謂

得罪講句
我拎部mac機做文書野都順過用windows做同樣嘅野

起哂鋼做咩姐
咪話唔識搞D問題買MAC咪好囉, user friendly嘛

我都係話D "成日搞D電腦問題出黎又唔識solve既人"
真係有D人成日話"部電腦自已中毒" "部電腦自己慢左"
電腦死物一件, 又點會自己點點點
連自己搞過咩導致電腦有咩問題
唔想搞唔識搞咪死去用MAC囉, user friendly嘛

我嗰陣係貪佢電量同輕先買macbook air
用左4年除左個mon花左小小之外都冇問題

用咗macbook n年
最中意就係個multi desktop function
4隻手指swipe就可以轉第二個screen
不過部macbook用咗6年 開始慢
windows有冇類似function

mba第三年

鐘意咪買囉

耐用已經係最大優點

平時有玩下錄音 好水皮個d

有時功課剪片

好多野部機本身d程式已經用到，唔洗特登裝

win10有左好耐....

全post最精警呢兩個回覆
利申先：有用緊MBPR(2013)同埋一部windowsPC

你個前設真係笑撚死人

大部份mac用家都係舊win用家移居過去
而開口埋口攞spec黎屌打mac既win用家極可能用都未用過mac
有乜客觀性可言？

PS去apple store撚過下部mac唔算真係用過

細個嗰陣就會覺得MAC無得打機＝唔好用
到大咗用windows 機可係可以用到好燥
可以話mac OS 寫得好，電話、iPad去到電腦，可以好方便咁同步晒
依家屋企部PC都係淨係用嚟打機先用，主要都係用Mac

win可以滿足到我嘅需求
點解要迫自己轉？
mac圖像影音處理好過win 依點無錯
但我係要文書打機上網 用win依經好夠
再者surface方便過macbk+iPad
所以真係諗唔到點解要花時間學多樣新野

其實無人迫你轉
前面啲人都係想指出mac既好處姐
無人打算迫你轉

講多樣野比冇用過mac既人知

用macbook裝bootcamp run過window既人唔知有冇發現

同一部機同一個spec
兩個os

window 就咁上下網睇下野 部機都好熱
但係mac os run 做同一樣的事情呢？
溫度就好低

其實咁已經係最大最有力既實驗
見到點解macbook自己出spec 會比window 低
因為個系統根本係兩回事
你個系統本身優化差，硬件需求大，咪要推高d spec囉
但係本身系統根基好
就唔會將高spec變做入門

window撚想明就明，唔想明就失明啦

用 Macbook 做文書, 做功課先正
Pages, Numbers, Keynote 入面既 template 又靚又實用
簡單易用, 整合度又高, 你用落就會明

唯一缺點係 Microsoft Offices 食 Mac 個 file 會 lost 好多野
Google Docs 會食得好d

對上一部MacBook用咗七年，只係話過一次，之後整返完全冇壞過。用好耐！

我明你講咩
但有冇數據？

可能行業文化唔同
好多政府都用ms office

Windows d notebook唔知點解好易壞

利申：MacBook pro retina 用左4年幾冇整過仲好好用，仲成日帶佢周圍去

cmd

冇
單純係兩個os run既時候做一樣野
window 令部機辣手
mac os 唔辣
我自己都覺得冇咩需要再去度temp
手指體感都分到
difference都係大 唔係一兩度既分別

講起xps13都係算數喇
做工同QC都係比唔上macbook
電流聲 睡死 放係張枱左右唔平衡 依啲基本係通病
以上3個我都中左 9350去到9360都係咁

其實win xp之後MS專登整大硬件需求
縮短部PC壽命等用家兩三年就要換機
點解仲有PC用家幫win辯護，我真心唔明

其實而家d macbook用家知唔知macbook同win機既spec其實係一樣
冇win機個spec勁好多呢支歌仔唱

例如13“ultrabook一定係用U版同m版intel cpu
15” ultrabook就用hq版cpu再另外獨顯

macbook同win機係一樣架

win7好襟用喎
我部desktop 09年到依家都係換過CPU,display card
兩三年換一次係邊道聽返黎？

政府或大機構中小企就無計
我做過外國公司, 一般都可以用 Google Docs 同 Mac 做公司野
MS office 食到 Google Docs files, 但 Mac 個d 真係到 2017 都未得

通常d人用win唔襟用有幾個原因
1. 買d牌子柒 eg lenovo
2. 自己亂裝野
3. 冇用ssd

錢太多 求其買

我自己係用pro
i5 ssd 同佢地個圖像處理
其實一定唔柒架啦
但係d人會話同價錢（ 都一萬蚊）
可以砌到勁好撚多既spec出來

我都明既

ssd 早幾年未咁普及嘛
win7我都覺好用
win10我覺得好麻麻
可能因為我用完mac os先走去用win10
我覺得好唔順 字體好怪 輸入法好差

即係用家問題

利申用咩機個啲係做乜鳩

用家太醒囉
好叻 又識解決電腦問題
仲抽埋時間屌9番用第二種機既人

如果唔係個eco system，黎緊一定轉走
16個部mbp根本唔再係mac，keyboard轉，冇macsafe，又貴左咁多

呢個無咗真係好可惜
依家日日拮個咁嘅窿

同你一樣 屌

PS4 打機

乜依家無macsafe架
屌

其實轉type c都係大勢所趨
新android機己經用緊type c
某d win機都用緊
遲下應該iphone都會轉
話曬type c係apple有份推

全世界轉曬用同一個接頭其實係好事黎

唔係因為個os好用
而係因為Windows太難用

Consoles得30fps 點理想法
玩fps game唔夠frame rates真心會頭暈

番工win機
自用mac機

fps game一定pc首選啦
就算ps4 pro都唔夠pc順

買個design 送硬件送os仲想點？

買多張GPU, KVM passthrough去win打機用

Ryzen 16thread 分8核linux 8核win, programmer dream機

BTW 如果mac真係咁user friendly, 點解仲有咁多人bootcamp裝windows

On9

平民老母板仲可以插ecc ram用

MacBook+iphone

我寫code都係用windows,因為visual studio真係屌打其他ide

淨係睇規格既傻仔

render， streaming

係wow,仲有streaming呢個問題

嘩屌 唔準你咁樣笑鳩人

5 6年前個陣mac真係好有優勢
Air/pro輕便得黎 os穩定尢其是lion之前 個2 3手指scroll簡直神作
window要輕便既電腦唔係netbook就行緊垃圾8同垃圾殘廢rt

而家win10穩定落黎 macbook加入左好多多餘mission control, ios抄過黎元素 仲要keep住加價

我都轉番去transformer book, surface. 仲可以選擇用touch screen

辣殺

好簡單，淨係外型黎講已經贏哂

就好似問點解要買rolex唔買精工咁

開vm用win8 office
做做下野一個藍畫面叫我upgrade win10
臨出街熄機先黎software update
完全唔知班MS developers諗乜

咁麻煩都要特登用VM裝Windows
乜mac咁唔好用咩

linux nb吊打你班on9仔
nb打機就nvidia gamestream連返屋企，屋企機係linux機pass張gtx1080落windows vm
隨時ssh返入屋企router wol開返部desktop再開返部vm

利申好威

柒頭先擔心電腦中毒，用btrfs+snapper幫linux host起hourly snapshot，就算奶野，一個command restore到
每日d電腦會自動用duplicity做incremental backup，配合acd_cli放落無限容量既amazon cloud drive
chrome會用profile sync daemon將成個profile搬去ramdisk，用hdd既nb都唔擔心慢到隻狗

利申好撚威

利申用緊mba 13，osx用落去都係唔夠apricity os好用

有啲software 冇出Mac版咪要裝囉
你唔係以為裝個Windows 落去平時用下嘛

要講高性能nb，出部xeon d 1567 nb再講啦

正常
用家係睇整個用戶體驗黎評分

好spec 但係 lag 要黎做乜？

一般人見到你講呢段野應該會㨂Mac用Time machine算 方便好多

幾時開Post講下自己套野點玩 留名學下野都好

第一句完全同意

但設計方面真心未見到有人超越到macbook

講緊個touchpad、內部鋪排、造工（qc另計）

利伸dell用家，唔中意mac

time machine係incremental backup，都ok既

出教學一定要我出幾日，有興趣既自己google算

教學就唔洗 想睇下你套野仲有咩特別野用緊

恥笑中 真係想指撚住你黎笑 柒碌

其實軟件上黎黎去去都係呢d，硬件上既所謂特別野用錢買就有，冇乜特別

睇戲會用mpv+svp補幀，兩者都有linux版，做得好好

咁點解砌機玩hacktinosh的人又少過mac機用bootcamp的人呢

你唔好搞到windows 用家好似白痴仔咁啦
裝bootcamp 就即係mac 唔user friendly

我部五年 仲係好順

但係電池就要換

睇你地講到mac book個mon好正咁
唔打機，平時只係用windows只係畫下畫，未見識過os個mon有咩分別
不過d繪圖軟件真係用用下會彈
考慮緊換唔換mac

利申只有iphone同ipad pro

點解到咗依個年代仲會有人覺得mac機貴過windows機好多

唔講os/耐用程度， 大把ultrabook 同mac 差唔多spec仲貴d喎

當然你要拎厚重notebook 同mac比一定係平好多

雙系統已經係原因
話macbook打唔到機嘅更加係

因為專業層面用唔著Mac, Windows 已經滿足到你地

我自己都係win 轉去mac

以前仲on99洗兩皮嘢買gaming laptop, 果陣都係諗同價錢win機硬件靚咁多點解要買Mac

之後工作需要啲software得Mac先有, 焗住買左Macbook Pro 先發現Mac OS 真係好好用

呢個真
xps 13 $9999
mbpr 13” 2016 11588

但係build quality 公認mbpr 好d

linux係廚房會好d

XPS 15既效能都唔係勁過 Macbook pro 15"好多
根本部機要build quality 好要輕要電量就一定會貴
果d所謂"性價比高"既機肯定係其他位偷左雞先慳到成本，唔通真係蝕賣俾你咩

Linux係一個要自己setup既廚房
layman: 要晒時間揀廚具，不了

MacBook pro 行solidworks rendering software 綽綽有餘

Linux 係大酒樓廚房
Win 係家居廚房
Mac 係7仔個爐

BTW 我win Linux Mac都有寫programme, 各有各長處

好簡單
唔打機咪用垃圾mac

mbpr一半價錢就買到既win機已經有張display card 用,同價既1070甚至1060+4k mon都買到(雖則唔知有咩用)

另外用黎做文書機用macbook咪可以讚佢粒電大用得耐。但如果要打機或者run要用好多CPU /GPU resource既程式，macbook粒電池唔通識自我發電咩，最後咪又係要插電用 做得呢啲野有邊個咁得閒去冇電插既地方，比如係Starbucks 表演比人睇即場打機剪片呢啲

仲有係升級個問題，近年既win機都轉左用ssd，根本以前macbook用SSD 速度上屌打win機既情況已經冇咁明顯。但係win機可以自己加ram,DVD機換harddisk,換CPU；而macbook就焊死晒
有冇果粉夠膽拎部十年前既thinkpad model,換完SSD再同5年前既macbook鬥下速度？你地由頭到尾係咁話MacBook低spec但用得順，又話唔拎spec打飛機
咁拎部p50同MacBook最貴個部鬥剪片速度？p50 4條slot插夠32gb，再將兩個SSD RAID左佢，兩者埋單價錢差唔多

話win機色水差個啲叻啦，拎住1366x768既Mon可以屌打1920x1080既中價win機岩唔岩？macbook前幾年唔係retina連1366都冇

仲有係最垃圾既蘋果認證，比如win機買乜機械鍵盤都用到，macbook就要比多幾舊水買蘋果認證左(收費)既野。

所以我自己睇法不嬲就係：識得用電腦既咪買win 機；但買黎淨係為左係街上網，或者經常拎住部機走黎走去既咪買MacBook。

利申 win機用家

無100% sRGB 的色準

中國網絡長城都阻唔晒大陸人上外國網啦，蘋果封唔晒咁多都好正常。更何況我個例子講緊機械鍵盤，特別係有燈個隻。

井底蛙乜都唔識以為Macbook得個靚字剩係用嚟Show off

Mac 同Win 根本各有所長

剩係識拎電腦嚟打機同「鬥剪片速度」

屌 比人呃話可以用好耐啊

前面打晒飛機話MacBook剪片屌打win機又話色準，到我舉返實例個陣果粉又話我淨係識拎電腦黎打機剪片，仲有上網，個龍門搬黎搬去

得啦我係井底之蛙，大部份人買電腦都唔係用黎上網打機呢啲然後少部份人買部macbook返黎又要裝返window行比如solidwork呢啲 如果部macbook冇左apple logo,你會買先講啦“唔係showoff”
你起碼串親一半買apple產品既人

乜柒都應唔到我，就話MacBook總之係好同啲耶撚一樣

你係Windows 搵個QLab 嚟睇下
搵個Final cut pro 嚟睇下
搵個Logic Pro 嚟睇下

買咩機根本睇你平時用咩多

我用啲嘢得Mac OS 有咪買Mac 囉 你啲笨柒唔識就強加個罪名話人Show off

啲software 係有替代品呀 MS office都有Open office呢啲替代品, 不過唔啱用你都係焗買MS office

行blender render野睇下

Win機仲講緊用spec
噉係嘅，用win機嘅大部份時間都用嚟打機

agger

MacBook Pro 13" early 2011
2011 年買 (當時係 12K 左右)
五年幾以黎升級過
i. SSD
ii. 8GB ram 再 16GB ram
iii. 兩個 SSD 做 RAID0 (拆左 DVD ROM)

加埋都係兩皮野，而家部機仲好地地，當枱機用插個2k mon
我唔知一碌鳩打一船人係咩心態。

2011年你買部 12K 既 windows notebook, 今時今日黎講呢...

都係冇野喇。

個個都淨係拎cpu 顯示卡依d嚟比
有冇諗過依堆所謂性格比高既機全部都厚重到仆街
你如果拎gaming laptop 同MacBook 比根本就唔公平
大家可能都差唔多價錢，但用途就完全唔同
你搵部同Mbpr差唔多spec 既ultrabook 咪一樣係差唔多價

如果下下拎主打performance 既厚重notebook 同主打輕薄既mbpr/ultrabook 比較

就好似拎7人車同跑車比然後笑鳩跑車載得人少

3D rendering 用返Win 啦
正如打機咪用Windows 囉
各有所長

如果買$10000嘅Win機同$13000嘅mac機比較
win仲可以一戰
但果啲$6000/7000嘅Windows ultrabook就真係當冇事發生過啦

利申：用緊Macbook pro 2015+陳年舊Windows laptop，準備買新Thinkpad取代部舊嘢

宜家買MacBook pro 2015好唔好

我覺得科技嘢都係有新買新好啲
雖然2016版真係好貴同埋啲接頭要買過哂

當年呢個價位有部野叫VAIO Z....不過香港有幾多人買呢

VAIO 冇左，作為一個已經轉用 mac 好幾年既人黎講，都係傷心事...

我自己係出 2016 mbp 去門市買 2015 mbp ，平好多、好抵屌。
呢幾個月 keep 住聽到新 macbook pro d hdmi 撞 wifi 諸如此類既問題..
所以都係買左部 2015 macbook pro

雖然好認同
但係2016 用得5-6個鐘就冇哂電(上youtube睇過review)
D接頭要買過哂又冇magsafe，去旅行過相又要帶接頭

新機特別多問題

巴打買13定15

由教主當年係公文袋拎部macbook air果刻開始:
我就覺得同教主同在
有邊位巴打同我一樣到宜家一樣
諗起果下野雞皮都棟

有無人用緊bootcamp windows10時
用WIFI會成日斷線?

用OS果陣唔會斷線,一轉去WIN果度就隔一陣斷一次

2016 mbp tb 15

日本仲有vaio, 貴到接受唔到

根本一樣spec notebook價錢只係低macbook3成
重過macbook厚過macbook
如果厚度去到macbook咁薄 價錢仲貴多一成

macbook可以裝windows+mac os雙系統
macbook個觸控板超越任何一部notebook
macbook個設計好睇
macbook個retina mon配合macos縮放睇得舒服

最重要係macbook 保養維修售後服務好
其他牌子搵代理商分分鐘屈你人為 收多幾千

05年去澳洲讀書用dell 慢到仆街2年玩完
之後買過兩部Fujitsu 全部唔夠4年慢過烏龜實係好頂唔順
10年用晒當時零用錢買MacBook pro，到依家都未壞過，係慢左少少，但用左clean my mac後好返好多
利申：超級電腦白痴，樓上講果d乜野spec我乜都唔知

呢樣係重點，以前買Fujitsu機次次拎去整都要拎到老鏈咁遠，部機又重！最重要係郁d就要收錢 索性買過部機仲平

你認為大部份macbook人會睇得明依堆名詞嗎？

因為佢地生活，研究電腦就係生活嘅全部嘛

唔緊要，tech savvy唔係人人都係

睇完成段已經唔想用

呢d係一開始setup好既野，晒一兩個鐘之後咪又係係到上連登，睇下fb同睇下youtube
只不過一del錯file/爛hdd/爛os，可以睇下邊個用少d時間搞

自問電腦人都明唔曬全部term

軟件名黎姐

講左咁耐高階機同mbp上比較不如講下中階機
而家16 mb 用起上黎都唔係咁方便，太少I/O. 下下要帶hub/轉頭
講真比11k去買mb, 用同等價錢已經可以揀i7 6700HQ+16GB ram, 加獨立顯卡。

買16mb都係做下文書野，食多少少CPU既task都做唔到，樂觀啲睇呢個都係好處，無咁食電

唔知vaio z 今代會點搞, 同埋canvas 有冇新機
除左Mac, thinkpad, 買得落手得番Vaio 同 mij Fujitsu
canvas 個spec 仲屌打緊而家d tablet / ultrabook

千幾蚊win機同macbook比

Windows唔穩定，易中毒，易彈error/無回應，又要load勁耐先關到，os一野force quit 搞掂
無retina 靚mon
色差大
Touch pad唔好禁

屋企有surface 同mbp
用mbp多，特別用adobe系列

幾萬嘅win機咪又係行windows
幾萬嘅win機update唔會壞就話啫

windows 7/10不知幾stable，中毒係你亂鳩下載d不明來歷野先會

win 係有force quit的
dell Mon出名靚，當年sony z 就比同級mac高出一個身位

touch pad無野講係mac好d

adobe 我用左十年都係用win多，你用ssd跟本無分別

7都算啦，10叫stable? Win update memory leak搞掂未啊？
Dell幾時變咗出名moon靚
除咗XPS同某幾部tablet其他根本垃圾
Sony Z有幾好啊，最多叫偏色冇咁嚴重，contrast同gamut根本一pat屎

淨係一個color management, 睇死M$用多十年都追唔到apple

我淨係知Dell岀名陰陽Mon同窄邊框

乜win撚都興講用家問題㗎咩？

成日crash

dell個moon係出名耐用同qc好
我個moon用咗近10年

用d平價野梗係唔知貴野有分別啦

電量
就算一部window 機 話有8個鐘電
新機三個月後 差滿 6個鐘都捱唔到
Macbook 系列用左一年 差滿最少用到6個鐘以上

利申 15年內 已買過8部window notebook，有一部macbook air

真心一問
點解打code用mac好過用window?

1. Unix environment, 兼容linux
2. 指令日linux一樣
3. 唯一可開發ios的平台
4. xcode 配合GNU compiler幾好用, ，設定好可以parallel compile會快過win
5. 行bash script唔需要大改
6. Linux嘅lib 可以簡單d port去mac
7. IDE 計，MSVC 性能最強大，但入門難度高過x code，同埋食ram

win可以做返以上嘅野，仲有ubuntu bash, 不過有d lib 唔齊使用上麻煩d

結論: 裝Linux

xcode最麻煩，屋企冇mac機想整ios app都整唔到

講緊碌卜你又講獨立moon
性能係好，QC袛可以講係麻麻

利申：用緊U2413，之前有隻CG275

買車都係差唔多道理
點解我要買歐洲車?EVEN過百萬既車

但係十萬廿萬又買到日本

一架等於4-5架日本車
點解仲要買?

因為根本係兩種target customer囉
大家需求都唔同
land rover 好COME用咩?
波子又特別好QC咩?

TOYOTA 開唔爛TIM啦

咁點解係咪人人都老憑買日本車??
唔係一定要你跟住做 逼你認自己用咩咩咩係錯
理解下人地唔得架咩??

用MAC既人幾時笑過WINDOW人?
笑人ON9?
個個用MAC都用過WINDOWS架啦
我個人只會批評 WINDOWS不足
唔會笑鳩人用WIN

但係你地自己用WINDOW 就咪撚立心不良
大家成年人使撚你教我點使錢買電腦咩 (如果唔少係中學雞就算9數)

macbook再裝bootcamp，搞撚掂

冇咩原因 只有型囉
唔覺osx好用
唔覺macbook 特別快
唔覺佢配合ios會特別好用
唔覺佢software特別好配合(挑 拉臣平d咋嘛 你估專業d呀)
老實講 一代不如一代

淨係win10有兩個控制台就知MS班友弱撚智
start menu 可以禁極唔出
連最表層既consistency 同user experience 都做唔好
學咩人整os

廿年mac撚路過
我只想講，自從Job爺過身之後Gay Cook主理既Apple已經明日黃花
creative professionals好多範疇都開始用Apple野唔落手
呢個post無論正反既argument都係停左響幾年前

高汁

其實最初MS就係幫apple出OS的公司,做commerical軟件,A/B drive好似都係MS帶入

後來去到GUI時代Bill Gate偷左Apple條橋先拆家,自此GUI就係MS既天下

我win10 同MBP 都有，Xcode唔好講，其他如上網document我都係用Mac多。原因同有冇形冇關。

點解我部mac用得4個鐘 100%

淨係safari office

我用到7-8 個鐘，safari, netbeans, office.
macbook pro 13 tb 10.12.4 beta 7.

Mbp2015 15"

Adobe CC

閣下部機一定冇重要野係入邊，壞左可以即刻用魔法還原

上左beta 舊電耐用左？

閣下一定係好隨緣
明撚知有重要野都唔用多個ext hdd backup. And also cloud backup

我用得爽 駛撚你理咩？
垃鳩

舊電退化左？
啲人Mbp2015電好過mbp2016架喎。。

我部2015 PRO 成日長差
好少真係出去用哂舊電LOL
但係我之前FEEL到UPDATE左呢一代OS SIERRA
係食電左
而家唔知有冇改善 因為好少拎出去用

出左update 好啲既，之前岩岩開始就真係倒倒地水

新買

淨係比硬件個d 人同打機淨係睇畫面係無分別 又要計幾多fps 少左幾個frame 講到好似想死咁 好撚嘔心
時代創造左呢一類人出黎

其實我到而家都唔知肉眼係咪真係睇到少左幾個frame

最on9係個個以為自己肉眼睇到畫面幾多fps 就好醒咁 咩風氣黎

咁144hz mon同 60hz真係會睇得岀分別既

做乜鳩講到打機frame rate
兩回事黎架wo

frame rate係好影響體驗 60都冇係真係會打到頭暈
我唔知點解你覺得嘔心啦 可能你冇打過機
幾fps就當然冇乜分別 60同30真係好撚大分別
唔知你聽咩人講幾fps會好影響 希望你唔係打緊稻草人

洗唔洗驗眼？話睇唔到60fps果d人唔係眼殘就係智障bor ching

利申 30 60 分到

但係求教
window 60 同90
分別大唔大？

個post酸撚到
買唔起MacBook就係度圍爐打飛機windows幾撚好用
未撚見個個OS可以up完之後成部機死撚左
利申：mac機
狗也不屌爛windows

作為一隻IT 狗，平時仲要搞開linux server，有mac os 經驗好快可以搞到
如果係win 機set 完一次成個environment，到搞linux server 果陣要setup 返同樣既野好多時又要花時間做多次
mac 個terminal 又屌打msdos
自己黎講真係為工作需要先用macbook，win 機對我既價值得返用黎打機，換老翻software 同用ms office 但office 又越黎越唔好用，而家姑姑doc 都越黎越勁開始唔駛點用ms office

其他唔係話買既原因，而係用落先知咁好例如:
touchpad 操作上黎真係差好遠 win notebook 唔用mouse 真係想死

電量同部機都襟用，由於做development 多，可以由返工至放工唔叉住電都夠做(雖然好少會咁)。部macbook pro 用左4 年都健在，就算舊果部小白用左9 年而家都正正常常，反而中間唔知死左幾多部desktop 同win notebook

mac os 無win10 咁on9 唔駛成日熄機，熄機又唔駛迫我update 同埋我覺得win10 就咁cum 埋個mon 再打返開會藍畫面呢樣野真係接受唔到

機身輕，要拎出街呢樣好重要 win notebook 好多拎出街都好似做gym 咁

結論鍾意用咩咪用咩 要開戰既話不如另外開個topic 叫跟大隊買macbook 既原因係咩

成日聽人講Mac行adobe好d
其實有咩分別架
用左~5年Win的adobe無咩特別問題

Macbook真係會覺得冇滑鼠好過有滑鼠，magic mouse除外

win機嘅trackpad同macbook比真係差好多皮
唔知apple係點樣做到

朋友送

全個地球多人用windows定垃圾Mac呀

又嚟多人用等於好
咁快就技窮

多人用唔等於好
唔通少人用係度圍爐打飛機等於好咩

咁法拉利一定唔係一部好車

用侈奢品黎同部電腦比
用Mac係咪特別有優越感

嫌法拉利太奢侈呀
咁telegram 係咪差過whatsapp 呢？

又唔見有人開post問今時今日仲買法拉利既原因係咩

又嚟一個小學雞
用下腦啦諗point

13inch (i7 3.1GHz. 16gb ram, 512SSD). 因為預三年內會有 32gb 既 MacBook Pro 出現.. 但都係買左 AppleCare 保平安

深感認同
利申一條IT狗

巴打upgrade到最top係因為工作上需要？
Macbook pro2015唔upgrade既spec夠唔夠我用？
我諗住買黎去旅行有部laptop用

如果hea 用最渣果部都夠 但hdd 最好升，唔好128gb
實唔夠用

根本係商業世界，大多數工作spec唔重要，穩定最重要，所以轉用Mac不足為奇，你話用家用嚟打機都買Mac就話啫，蘋果根本就係睇準個market，知道個市場根本要乜，你點樣可以加ram加ssd根本唔會成日加，唔通你用用下一個禮拜覺得唔夠又會加，一個禮拜後又要加咩？最重要係蘋果睇中係大企業市場，人地公司機根本唔會想你成日搞個spec
砌機嗰啲係玩具係開心下㗎啫，最重要係個os唔穩定嗰下衰，冇人想買格車返嚟快，但成日壞

系統字型

除非你窮所以買唔到自己心水嘅機，又或者自己亂揀、冇權決定㗎啫
唔係嘅話個個都覺得自己決定係好㗎啦，而so far我用Macbook又唔覺得有咩問題，冇咩覺得自己揀錯，依啲係咪叫「優越感」？

補充：如果純粹因為貴、個brand靚嘅優越感就冇啦，你係大學lecture room睇下成房都係啦，點優越啫？我優越係因為覺得自己揀啱，個os quality好
你都可以買個win機，點樣有靚顯咭、打機唔疾、rend片快而有優越感，但你要個電腦嘅要求同我唔同，我feel唔到你幾優越囉，冇法，我依啲人冇品味，係噉㗎啦

班女咪又係買黎睇片煲劇上fb
部野有咩功能佢地點會有所謂
最緊要外觀吸引佢地

win狗又衝曬出黎刷優越感

真係求教

所以未話呢個post好似停左響四五年前時空咁
Adobe明智用CUDA，不過Apple堅決用AMD仲要中低階卡
對上一次用N卡既Mac係MBP2014，有GT750，姐係無Pascal
Hackintosh / 舊Mac Pro插9xx系Maxwell卡都係要靠呢一個後門整driver
Adobe CC既3D同video apps一早有CUDA acceleration
而2D既graphics engine同compute都有少量CUDA，如Photoshop filters同Lightroom既real time rendering
總之如果performance係第一priority，轉去Windows係遲早既事

Apple仲有一條lifeline，就係Mac OS
呢個post交代左一大部分當初點解仲用Mac既原因，佢技術門檻低，人性化，hardware software integration姐係無driver問題，而且build quality係中上尤其係laptop
早十幾廿年creative professionals係好依靠plug&play同stability，同一個結果要響Windows嗰面做到係要好大人力物力去setup同維持，對中小企，細studio或者獨立freelancer，用Mac係無需考慮既選擇
Apple好多樣tech都由day 1幫到workflow，例如OS level既色準Color Sync，OS level既audio library Core Audio

不過時間耐左，其他hardware廠開始追到Mac既build quality同portability
而Windows亦相對以前需要既maintenance少左好多
我唔否認對於最前線既creatives，姐係落手落腳純craftsman既artisist係用Mac仲仍然好，因為對呢一群黎講佢地用少一分鐘去處理IT野就等於多一分鐘去design
不過成個industry有好多範疇同工種係牽涉technology，workflow，或者brute computing power，例如3D，animation，video，VR，AR，music呢d
響呢個層面Apple似乎係特登唔玩，唔整夠打既workstation，出d閹割版既「pro」機，擺好多心機去consumer野如watch同Air Pods同Apple TV

我已經聽過同見過N次有行家成個studio甚至成個premise全線退出唔再用Mac
Windows 10講真都仲未完全取代到Mac OS既workflow，不過少少損失換黎既係未來幾年個ecosystem既保證，MS起碼show到俾人睇佢地care pro user

正解

公家野window萬歲
自己用梗係mac

仲adobe premiere cc 用得Mac機黎剪片應該都唔會用adobe， Apple 力推fcpx ，window仔繼續攞adobe黎打飛機

非常認同

我想問下如今macbook打機既話會唔會唔方便 or 有咩問題
真心唔識os 廿鳩幾年都用Windows

因為你用iphone咪搞到一大班人要買mac寫app囉

一班人用監控軟件，一班人用封閉軟件
兩班人互相舜落，五十步笑五十步

so撚sad
原來衣家係由一個電腦廠決定另一個業界應該用咩software去解決問題，唔係掉番轉
以前FCP7個勢係似會完全takeover broadcasting同editing，不過Apple一個屈尾十出個FCPX，只係自成一角既iMovie Pro

真係用Mac搵緊食既一定唔會滿意Apple個走向，好似今日出新野係紅色iPhone同廉價iPad，又無Mac
自封問題一向存在不過以前起碼封得黎可以自圓其說，做到一個self-sustained ecosystem出黎俾人用
衣家呢個優勢Apple慢慢掉鳩低緊，我勸你地唔好跟車太貼

比錢買時間，講完。

apple有時自封到極唔掂
睇下d opengl support？vulkan support呢？自己搞個metal api出黎自閉，冇人參佢玩
搞到班mac user都要成日講mac唔係打機用

講開adobe
人地當年做AI起家嘅時候都係made for macintosh
連第一代PS同大部分adobe system嘅野都係原生Mac軟件
我相信重新寫過windows version嘅時候一定無原本optimize咁好
加上上面都提到 mac封閉系統就係可以令軟硬件天衣無縫
亦令好多industry standard可以係Mac度起家

講穩定講唔掂就屈人係死忠
咩跟車太貼
買個唔會update就壞嘅電腦都要理佢出咩顏色嘅電話

Apple不嬲係軟硬件公司，唔只係電腦廠，由第一日已經唔係電腦廠
完全唔明點解有一間電腦公司唔可以有自己出產嘅軟件依個錯覺

咪鳩up啦，Adobe win Mac 一樣架

好奇如果adobe同ms office出linux版有幾多windows同mac人會轉會，Linux而家實在好用太多

你get錯左
「另一個業界」係指video production / editing
上面條友講「用得Mac機黎剪片應該都唔會用adobe」係反智，因為邊d software響實戰最有用係由個job去決定
更大問題係曾幾何時FCP的確係領先，不過Apple特登放棄呢個優勢去弱化FCPX，目的係整低門檻俾多d人入門用，cap多d水不過影響左依賴FCP舊workflow既pros

講緊Apple已經唔撚再focus響完善個Mac OS ecosystem呀，因為iOS/iDevice太成功而反入侵番Mac呢面
「唔好跟車太貼」係叫好似呢個post係咁吹奏Mac既人，「Mac好用」呢個事實已經慢慢咁唔存在，因為Apple決心將整個ecosystem下放到normies都識用既家庭電器之類，以往或者衣家仲好啱pro用既狀況唔會維持好耐

無鳩up，上面已經提過，只係CUDA一個原因已經令到Adobe CC全線響Mac拎唔到top performance，因為無Pascal driver響Mac係裝唔到CUDA既nVidia
不過響Mac OS如果只係run suite內2D graphics / desktop publishing apps個分別的確不大，所以對某d工種如果可以響Mac OS既人工化方面拎到更多著數，咁仲係用Mac好過Windows，例如完全唔會掂IT野既前線artists